.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Avatar:

Аватар (`Avatar <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=16>`_) / Закл. 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- полиморф

**Обычай**: сакральный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы превращаетесь в аватар своего божества, принимая боевую форму огромного размера.
Вам необходимо место, чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание пропадает.
В этой форме у вас есть руки, и вы можете использовать действия с признаком :t_manipulate:`воздействие`.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие характеристики и умения вне зависимости от того, боевую форму какого божества выбрали:

* КБ = 25 + ваш уровень. Игнорируете ваш штраф проверки доспеха и снижение Скорости.
* 30 временных ОЗ
* Ночное зрение
* Одну или более атак, специфичных для боевой формы вашего божества, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +33 и вы используете указанный урон. Атаки ближнего боя основаны на Силе (для таких целей, как состояние :c_enfeebled:`ослаблен`), если только у них нет признака :w_finesse:`точное`, а все дистанционные атаки основаны на Ловкости. Атаки которые наносят позитивный или негативный урон не исцеляют существ.
* Модификатор Атлетики +35, или ваш если он выше

Вы так же получаете особые умения в зависимости от вашего божества:

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Abadar`: Скорость 50 футов, Скорость рытья 30 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Дистанционная** |д-1| арбалет (шаг дистанции 120 футов, перезарядка 1), **Урон** 6d10+3 колющий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Asmodeus`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`
| **Ближний бой** |д-1| булава (досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| адское пламя (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 огненный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Calistria`: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| хлыст (:w_disarm:`разоружение`, :w_finesse:`точное`, :w_nonlethal:`несмертельное`, досягаемость 20 футов), **Урон** 6d4+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| сладостное жало (дистанция 60 футов), **Урон** 6d6+3 яд

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Cayden-Cailean`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| рапира (:w_deadly:`смертельное`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| брызги эля (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 яд

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Desna`: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| нож-звезда (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_deadly:`смертельное`, серебро, досягаемость 15 футов, метательное 60 футов), **Урон** 6d4+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| лунный луч (серебро, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 огненный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Erastil`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Дистанционная** |д-1| длинный лук (:w_deadly:`смертельное d8`, шаг дистанции 150 футов), **Урон** 6d8+3 колющий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Gorum`: Скорость 70 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| двуручный меч (:w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d12+6 рубящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Gozreh`: нет наземной Скорости, Скорость полета 70 футов, Скорость плавания 70 футов, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| волны (bull rush, досягаемость 15 футов, метательное 20 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| ветер (:w_versatile:`универсальное` электричество, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Iomedae`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, щит (Твердость 15, не получает урона)
| **Ближний бой** |д-1| длинный меч (:w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Irori`: Скорость 80 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`
| **Ближний бой** |д-1| беспрепятственный удар (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_versatile:`универсальное К или Р`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| удар ветра (дистанция 60 футов), **Урон** 6d4+6 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Lamashtu`: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| фальшион (:w_forceful:`силовое`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| воды Ламашту (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 яд

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Nethys`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`
| **Дистанционная** |д-1| чистая магия (дистанция 120 футов; :w_versatile:`универсальное` холод, электричество или огонь), **Урон** 6d6 силой

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Norgorber`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| короткий меч (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_versatile:`универсальное Р`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| черный палец (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 яд

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Pharasma`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`
| **Ближний бой** |д-1| кинжал (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, досягаемость 15 футов, метательное 40 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| спиральный взрыв (дистанция 120 футов, урон только нежити), **Урон** 6d8+3 позитивный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Rovagug`: Скорость 50 футов, Скорость рытья 30 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| челюсти (досягаемость 15 футов), **Урон** 6d12+6 колющий
| **Ближний бой** |д-1| нога (:w_agile:`быстрое`, :w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Sarenrae`: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| скимитар (:w_forceful:`силовое`, :w_nonlethal:`несмертельное`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| вечное пламя (:w_nonlethal:`несмертельное`, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 огонь

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Shelyn`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| глефа (:w_deadly:`смертельное d8`, :w_nonlethal:`несмертельное`, досягаемость 20 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| мелодия внутренней красоты (:w_nonlethal:`несмертельное`, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 звук

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Torag`: Скорость 50 футов, Скорость рытья 30 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`; щит (Твердость 15, не получает урона)
| **Ближний бой** |д-1| боевой молот (bull rush, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Urgathoa`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`
| **Ближний бой** |д-1| коса (:w_deadly:`смертельное d10`, :w_trip:`опрокидывание`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| бледная чума (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 негативный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Zon-Kuthon`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| шипастая цепь (:w_disarm:`разоружение`, :w_trip:`опрокидывание`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| полуночная боль (:t_mental:`ментальный`, :w_nonlethal:`несмертельное`, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Achaekek`: Скорость 70 футов, Скорость карабканья 50 футов, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| когти богомола (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_backswing:`обратный замах`, :w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| залп шипов (дистанция 60 футов), **Урон** 6d6+3 колющий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Alseta`: Скорость 40 футов, пространственная Скорость 60 футов (позволяет аватару Альсеты по желанию сотворять :ref:`spell--d--Dimension-Door` как врожденное сакральное заклинание, тратя одиночное действие (|д-1|), чтобы переместить на расстояние вплоть до 60 футов)
| **Ближний бой** |д-1| кинжал (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_thrown:`метательное 40 фт` :w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| портальный бросок (дистанция 60 футов), **Урон** 6d6+3 дробящий (заставляет цель провалиться в череду порталов, приземлившись в том же месте и получая урон)

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Arazni`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| рапира (:w_deadly:`смертельное 3d8`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| зов крови (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6 продолжительного урона кровотечением

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Besmara`: Скорость 40 футов, Скорость плавания 70 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| рапира (:w_finesse:`точное`, :w_deadly:`смертельное 3d8`, :w_disarm:`разоружение` досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| корабельная пушка (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Brigh`: Скорость 60 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| легкий молот (:w_agile:`быстрое`, :w_thrown:`метательное 40 фт`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| выстрел расплавленной бронзы (дистанция 120 футов), **Урон** 6d8+3 огонь

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Casandalee`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| мультитул (досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| логический взрыв (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Chaldira`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| короткий меч (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_versatile:`универсальное Р`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| пригоршня пуговиц (:w_nonlethal:`несмертельное`, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Ghlaunder`: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| хоботок (:w_agile:`быстрое`, досягаемость 20 футов), **Урон** 6d6+6 колющий + 3d6 продолжительный кровотечением

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Grandmother-Spider`: Скорость 70 футов, Скорость карабканья 70 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| лапа (:w_finesse:`точное`, :w_deadly:`смертельное 3d8`, :w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| ядовитая паутина (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 яд

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Groetus`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| двуручный цеп (:w_sweep:`размах`, :w_disarm:`разоружение`, :w_trip:`опрокидывание`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| ужасная мысль (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Gruhastha`: Скорость 50 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| кулак (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_nonlethal:`несмертельное`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| стрела просвящения (:w_deadly:`смертельное 3d10`, шаг дистанции 120 футов), **Урон** 6d6+3 колющий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Hei-Feng`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| пьяный меч (:w_forceful:`силовое`, досягаемость 15 футов), **Урон** 4d6+6 рубящий + 1d6 электрическими :t_splash:`брызгами`
| **Дистанционная** |д-1| удар грома (:t_air:`воздух`, :t_water:`вода`, дистанция 120 футов), **Урон** 4d6+3 дробящий + 1d6 электрическими :t_splash:`брызгами`. Сотворяющий иммунен к этому урону брызгами.

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Kazutal`: Скорость 60 футов, игнорирование сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| мачете (:w_agile:`быстрое`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| прыжок ягуара (дистанция 60 футов), **Урон** 5d6+3 колющий + 1d6 продолжительный кровотечением

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Kurgess`: Скорость 70 футов, Скорость карабканья 50 футов, Скорость плавания 50 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| хлещущая цепь (:w_disarm:`разоружение`, :w_trip:`опрокидывание`, досягаемость 20 футов), **Урон** 6d6+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| метательное копье (:w_thrown:`метательное`, шаг дистанции 60 футов), **Урон** 6d6+3 колющий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Milani`: Скорость 50 футов, Скорость полета 70 футов
| щит (Твердость 15, не может получить урон)
| **Ближний бой** |д-1| моргенштерн (:w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Nivi-Rhombodazzle`: Скорость 50 футов, Скорость рытья 30 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| *возвращающийся легкий молот* (:w_agile:`быстрое`, :w_thrown:`метательное 40 фт`), **Урон** 6d6+6 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Nocticula`: Скорость 70 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| хвостовое жало (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_trip:`опрокидывание`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| великодушная улыбка (:t_visual:`визуальный`, :w_nonlethal:`несмертельное`, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Sivanah`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| шарф с клинками (:w_finesse:`точное`, :w_disarm:`разоружение`, :w_trip:`опрокидывание`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| иллюзорное нападение (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Shizuru`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| катана (:w_deadly:`смертельное 3d8`, :w_two_hand:`двуручное d10`, :w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| солнечная стрела (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 огонь

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/Tsukiyo`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| длинное копье (досягаемость 20 футов), **Урон** 6d10+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| лунный луч (:w_nonlethal:`несмертельное`, :ref:`серебряное <material--Silver>`, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный



| :doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Angazhan`: Скорость 60 футов, Скорость карабканья 60 футов
| **Ближний бой** |д-1| кулак (:w_agile:`быстрое`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| ревущий рык (шаг дистанции 100 футов), **Урон** 6d6+3 ментальный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Adanye`: Скорость 70 футов, Скорость карабканья 70 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| когти (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| уголёк очага (дистанция 120 футов), **Урон** 4d6+3 огненный + 2d6 продолжительный огнем

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Adanye`: Скорость 70 футов, Скорость карабканья 50 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| сильный удар (досягаемость 15 футов), **Урон** 6d12+4 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| властное давление (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Kalekot`: Скорость 70 футов, игнорирование сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| клыки из слоновой кости (:w_fatal:`фатальное d10`, досягаемость 10 футов), **Урон** 6d6+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| шепот разрушения (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 рубящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Lubaiko`: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов
| **Ближний бой** |д-1| длинное копье (досягаемость 20 футов), **Урон** 6d12+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| пламенная молния (:w_versatile:`универсальное огонь`, дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 электричество

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Mazludeh`: Скорость 70 футов, Скорость карабканья 50 футов, щит (Твердость 15, не получает урона)
| **Ближний бой** |д-1| удар гадюки (досягаемость 15 футов), **Урон** 6d10+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| каменный дождь (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 дробящий

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Uvuko`: Скорость 30 футов, Скорость полета 70 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| кувалда (:w_shove:`толчок`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d12+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| дыхание молнии (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 электричество

| :doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Walkena`: Скорость 60 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`
| **Ближний бой** |д-1| святое копье (:w_versatile:`универсальное огонь`, досягаемость 20 футов), **Урон** 6d12+6 колющий
| **Дистанционная** |д-1| солнечное пламя (шаг дистанции 120 футов), **Урон** 6d6+6 огонь

| :doc:`/lost_omens/Deity/Old-Sun-God/Chohar`: Скорость 70 футов, :ref:`spell--a--Air-Walk`
| **Ближний бой** |д-1| челюсти (:w_agile:`быстрое`, досягаемость 15 футов), **Урон** 5d6+6 колющий + 1d6 огонь
| **Дистанционная** |д-1| солнечный луч (дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+6 огонь

| :doc:`/lost_omens/Deity/Old-Sun-God/Luhar`: Скорость 70 футов, игнорирование сложной и особо сложной местности
| **Ближний бой** |д-1| шипастая цепь (:w_disarm:`разоружение`, :w_trip:`опрокидывание`, :w_finesse:`точное`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d8+6 рубящий
| **Дистанционная** |д-1| касание милосердия (шаг дистанция 120 футов), **Урон** 6d6+3 негативный

| :doc:`/lost_omens/Deity/Old-Sun-God/Tlehar`: Скорость 50 футов, Скорость полета 70 футов, иммунитет к :c_immobilized:`обездвиживанию`
| **Ближний бой** |д-1| моргенштерн (:w_versatile:`универсальное К`, досягаемость 15 футов), **Урон** 6d6+6 дробящий
| **Дистанционная** |д-1| утренний свет (шаг дистанция 120 футов), **Урон** 3d6+3 огонь + 3d6+3 позитивный








.. include:: /helpers/actions.rst